Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 25/07/2020. Considere o número de óbitos diários na região nordeste. Calcule:a média do número de óbitos diários diretamente;e a média através da distribuição de frequência (utilizando o número de classes padrão).Qual é aproximadamente o valor absoluto da diferença destas médias?
A) 3.77
B) 7.54
C) 5.88
D) 11.76
E) 1.34
ANSWER: A
Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 25/07/2020. Considere o número de casos diários por região do Brasil. Qual região possui os seguintes quantis?25% - 35.7550% - 273.0075% - 2574.50
A) Centro-Oeste
B) Nordeste
C) Norte
D) Sul
E) Sudeste
ANSWER: A
Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 25/07/2020. Considere os casos diários de COVID na região Sul. Qual a diferença entre os valores do desvio padrão e do desvio médio?
A) 441.77
B) 266.21
C) 348.55
D) 746.88
E) 1161.29
ANSWER: A
Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 25/07/2020. Considere os óbitos diários de COVID por região do Brasil. Em qual região do Brasil ocorre a menor discrepância entre a média e a mediana do número de óbitos diários. 
A) Norte
B) Nordeste
C) Sul
D) Sudeste
E) Centro-Oeste
ANSWER: A
Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda: Qual o total de óbitos por COVID-19 na cidade de Cabedelo até  dia 01/07/2020? 
A) 31
B) 947
C) 553
D) 16
E) 19
ANSWER: E
Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda: Qual o primeiro dia em que João Pessoa teve o primeiro óbito confirmado?
A) 05/04/2020
B) 30/03/2020
C) 19/03/2020
D) 01/04/2020
E) 10/04/2020
ANSWER: A
Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda: Quais cidades possuíam mais de 2000 óbitos até o dia 10/07/2020?
A) Fortaleza, Rio de Janeiro e São Paulo
B) Manaus, Rio de Janeiro e São Paulo
C) Fortaleza, Manaus e São Paulo
D) Fortaleza, Recife, Rio de Janeiro e São Paulo
E) Manaus, Fortaleza, Recife e São Paulo
ANSWER: A
Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR responda:Quantas cidades diferentes chegaram a apresentar "obitosNovos" negativo até o dia 10/07/2020?
A) 0
B) 709
C) 664
D) 2780
E) 654
ANSWER: E
Veja notebook: Suporte ao Questionário 2.
A) P1 > P2
B) P1 < P2
C) P1 = P2 > 0
D) P1 = P2 = 0
ANSWER: B
Veja notebook: Suporte ao Questionário 2.
A) maior do que 50%.
B) entre 30% e 45%.
C) aproximadamente 20%.
D) menor do que 10%.
ANSWER: C
Veja notebook: Suporte ao Questionário 2.
A) fexp = lambda k,L,t: exp(-k(L-t))
B) fexp = lambda k,L-t: exp(-k(L-t))
C) fexp = lambda k,Lt: exp(-k*(Lt))
D) fexp = lambda k,L,t: exp(-k*(L-t))
ANSWER: D
Veja notebook: Suporte ao Questionário 2.
A) x = 2SEIR; y = 1/SEIR
B) x = 3SEIR; y = 0
C) x = SEIR;  y = 2/SEIR
D) x = SEIR;  y = 1/SEIR
ANSWER: A
Veja Questão 1 do arquivo de Suporte ao Questionário 4.
A) (22.6,14)
B) (22.5,12)
C) (22.1,12)
D) (22.2,23)
ANSWER: B
Verificar questão correspondente no notebook de suporte. 
A) pais[9] = 'Afeganistão' e ISE[14] = 9.9
B) pais[9] = 'Laos' e ISE[14] = 33.0
C) pais[9] = 'Israel' e ISE[14] = 35.3
D) pais[9] = 'Gâmbia' e ISE[14] = 39.0
ANSWER: C
Veja Questão 2 do arquivo de Suporte ao Questionário 4.
A) x = 1.01
B) x = 0.65
C) x = 0.90
D) x = 2.26
ANSWER: D
Verificar questão correspondente no notebook de suporte.
A) n = 8
B) n = 10
C) n = 11
D) n = 9
ANSWER: D
Verificar notebook de suporte.
A) {}
B) {terawatt-hora}
C) {percentual}
D) {número inteiro}
ANSWER: A
Veja Questão 3 do arquivo de Suporte ao Questionário 4.
A) 7.7x108 kcal < E < 7.8x108 kcal
B) 7.5x108 kcal < E < 7.6x108 kcal
C) 7.6x108 kcal < E < 7.7x108 kcal
D) 7.8x108 kcal < E < 7.9x108 kcal
ANSWER: A
Seja a expressão matemática:123456 x 123456 x 123456 x 1233456 x 1234456 x 123456 x 1234456 x 123456 x 123456Julgue os itens a seguir:i) o último bloco de 4 dígitos deste produto é 6496 e, além disso, existem variáveis _a_, _b_, e _c_ do tipo _int_, tais que, em Python, permitem-nos escrever este produto comoa**6*b*c**2ii) o último bloco de 4 dígitos deste produto é 6496 e,além disso, existem variáveis variáveis _a_, _b_, e _c_ do tipo _int_, tais que, em Python, permitem-nos escrever este produto como a**2*(b**3)c**4iii) o último bloco de 4 dígitos deste produto é 4496 e,além disso, existem variáveis _a_, _b_, e _c_ do tipo _int_, tais que, em Python, permitem-nos escrever este produto comoa**9*(b*c)**0Assinale a alternativa correta. 
A) apenas i) é correta.
B) i) e ii) são corretas. 
C) apenas iii) é correta.
D) nenhum é correto.
ANSWER: A
Veja Questão 4 do arquivo de Suporte ao Questionário 4.
A) ('Cássio', 101.50, 'Fagner', 100.05)
B) ('Cássio', 100.90, 'Fred', 98.42)
C) ('Cássio', 100.87, 'Paulinho', 100.05)
D) ('Alisson', 100.87, 'Paulinho', 100.00)
ANSWER: C
Verificar notebook de suporte.
A) (10, 43.15)
B) (10, 40.37)
C) (9, 43.15)
D) (9, 40.37)
ANSWER: B
Verificar notebook de suporte.
A) [3,5,6,9,10]
B) [6,10,12,18,20]
C) [6,10,12,17,21]
D) [3,5,7,9,11]
ANSWER: C
Veja Questão 5 do arquivo de Suporte ao Questionário 4.
A) M1 > M2 > M3
B) M1 < M2 < M3
C) M1 = M2 < M3
D) M1 = M3 > M2
ANSWER: B
Considere um triângulo retângulo cujos catetos valem, respectivamente, 402.524 _km_ e 3.234.998  _m_. Use seu interpretador Python para calcular a hipotenusa _h_ e assinale a alternativa correta._OBSERVAÇÃO: o ponto decimal do enunciado da questão obedece ao padrão de numeração do cotidiano; nas alternativas, trata-se do ponto flutuante._
A) _h_ = 4.025370 x 105_km_
B) _h_ = 4.025370 x 108 _km_
C) _h_ = 4.025370 x 109 _m_
D) _h_ = 4.025370 x 105 _m_
ANSWER: A
Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 15/07/2020. Considere as cidades da Paraíba: João Pessoa, Campina Grande, Bayeux e Santa Rita. Qual delas possui outlier negativo no número de obitosNovos, ao realizarmos um boxplot comparativo do número de óbitos diários destas cidades?
A) Santa Rita
B) João Pessoa
C) Bayeux
D) Campina Grande
E) Todos os outliers dos números de óbitos diários são positivos para todas as cidades.
ANSWER: E
Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda:  Através da análise do histograma do número de óbitos por COVID-19 na cidade de Bayeux, por dia, até dia 15/07/2020, qual o intervalo de frequência do número de óbitos apresentado no bloco que contém o ponto zero?
A) 60 a 70
B) 50 a 60
C) 40 a 50
D) 0 a 10
E) 10 a 20
ANSWER: A
